# Solucionario - Operadores aritméticos y de concatenación (columnas calculadas)

## Ejercicios propuestros

## 1.Elimine la tabla:
codigo sql:

```sql
drop table articulos;
```
## 2.Cree la tabla:
codigo sql:

```sql
create table articulos(
    codigo number(4),
    nombre varchar2(20),
    descripcion varchar2(30),
    precio number(8,2),
    cantidad number(3) default 0,
    primary key (codigo)
);

```
## 3.Ingrese algunos registros:
codigo sql:

```sql
insert into articulos
values (101,'impresora','Epson Stylus C45',400.80,20);

insert into articulos
values (203,'impresora','Epson Stylus C85',500,30);

insert into articulos
values (205,'monitor','Samsung 14',800,10);

insert into articulos
values (300,'teclado','ingles Biswal',100,50);

```
## 4.El comercio quiere aumentar los precios de todos sus artículos en un 15%. Actualice todos los precios empleando operadores aritméticos.
codigo sql:

```sql
update articulos set precio=precio*1.15;
```
## 5.Vea el resultado.
codigo sql:

```sql
select * from articulos;
```
## 6.Muestre todos los artículos, concatenando el nombre y la descripción de cada uno de ellos separados por coma.
codigo sql:

```sql
select nombre ||','||descripcion from articulos;
```
## 7.Reste a la cantidad de todas las impresoras, el valor 5, empleando el operador aritmético menos ("-")
codigo sql:

```sql
update articulos set cantidad=cantidad - 5;
```
## 8.Recupere todos los datos de las impresoras para verificar que la actualización se realizó.
codigo sql:

```sql
select impresoras from articulos
```
## 9.Muestre todos los artículos concatenado los campos para que aparezcan de la siguiente manera "Cod. 101: impresora Epson Stylus C45 $460,92 (15)"
codigo sql:

```sql
SELECT CONCAT('Cod. ', Codigo, ': ', Nombre, ' ', Descripcion, ' $', Precio, ' (', cantidad, ')') AS Articulo FROM Articulos;

```
